%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Bjørn Øivind Bjørnsen
% Attribution: based on a design by Sourabh Bajaj
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
\vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
\item\small{
    \textbf{#1}{ #2 \vspace{-2pt}}
}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
\textbf{{\Large Bjørn Øivind Bjørnsen}} & E-mail: \href{mailto:bo.bjornsen@gmail.com}{bo.bjornsen@gmail.com}\\
    & Telefon: +47 40 22 75 55 \\
\end{tabular*}

\section{Nøkkelkvalifikasjoner}
\small{Dataingeniør med 11 år med erfaring innen produktutvikling, rettet mye mot krevende off-shore og maritim sektor. Har i løpet av denne tiden hatt flere hatter innenfor software-utvikling, fra web-tjenester og Windows applikasjoner til Linux driverutvikling, RTOS og sikkerhetskritisk mikrokontrollerkode. Har innehatt flere ledende roller innenfor utviklingsprosjekter - som oftest ansvarlig for software, men også som prosjektleder.}
\small{Ansvarsbevisst og har et sterkt fokus på kvalitet som har påvirket utviklingsprosesser i retning av god test-dekning, automatisk analyse og granskning før kildekode godtas. Drevet av å finne den beste og mest praktiske tekniske løsningen, enten på arkitekt-nivå eller innenfor designet til en spesifikk modul.}

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Utdanning}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
    {Høyskolen i Vestfold}{}
    {Bachelor Ingeniørfag, Datateknikk}{2005 - 2008}
    \resumeSubheading
    {Skagerak International School}{}
    {IB Diploma Programme}{2001 - 2004}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Erfaring}
    \resumeSubHeadingListStart
    
        \resumeSubheading
        {Zenitel Group}{Horten, Vestfold}
        {Utviklingsingeniør}{2018 - present}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Softwareutvikler}{ansvarlig for firmware til ny audio-forsterker, med mål om viftestyring, overvåkning og vedlikehold. Basert på en ARM Cortex M0+ prosessor (LPC804 fra NXP) og ARM CMSIS. (\textit{Pågående prosjekt.})}
            \resumeItem
            {Softwareutvikler}{med oppgave i å oppdatere en eksisterende Linux-basert produktserie av telefoner til en ny prosessorplatform (i.MX6UL fra NXP) med Yocto som et byggemiljø. Innebærer redesign av byggesystem og flere hardware-spesifikke software-komponenter.}
        \resumeItemListEnd
        \resumeSubheading
        {Jotron AS}{Skoppum, Vestfold}
        {Utviklingsingeniør}{2012 - 2018}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem
            {Softwareutvikler}{for en ny serie med maritime telefonapparater, både via VoIP og en proprietær two-wire løsning. Basert på i.MX6UL med en egenutviklet FreeRTOS-basert platform i bunn.}
            
            \resumeItem
            {Software lead}{for et prosjekt for å erstatte et eldre intercom-system ombord i ULA-klassen ubåter initiert av NDMA. Løsningen inkluderte blant annet NXP’s i.MX6S med egenutviklet FreeRTOS-basert platform i bunn, nettverk over fiber, en distribuert consensus-algoritme og real-time høy-kvalitets audio.}
            
            \resumeItem
            {Prosjektleder}{for et produkt designet for å kunne detektere og peile inn retningen på tåkelur-signaler ombord på skip. Prosjektet inkluderte akustisk-mekanisk design, hardware basert på Blackfin prosessorplatformen fra Analog Devices, et RTOS og mye DSP-arbeid. Prosjektgruppen inkluderte fire utviklere, tre testingeniører og flere underleverandører.}
            
            \resumeItem
            {Prosjektleder}{for en IEC 60945 godkjent power over ethernet gigabit switch. Designet er basert på Vitesse Semiconductor ASICs, med hardwareutvikling og mesteparten av softwareutvikling gjennomført i Kaunas, Litauen.}
            
            \resumeItem
            {Software lead}{for et IEC 61508 SIL-2 godkjent interface og logikk-kort. Sikkerhetsfunksjonen var å forsikre at hendelser fra et brann og gass varslingsanlegg produserte en hørbar alarm i PA/Alarm-anlegget. Hardware er et egenutviklet design med en AVR-prosessor og koden var basert på C99 med strenge sikkerhetskrav.}
            
            \resumeItem
            {Softwareutvikler}{for et PABX-produkt for fakturering og logging av samtaler over trunk-linjer. Produktet er basert på Blackfin prosessorplatformen, med embedded Linux. Konfigurasjon og rapportering ble gjennomført med et web-interface basert på statiske filer med REST-kall til en C++-backend.}
        \resumeItemListEnd
        \resumeSubheading
        {Jotron Phontech AS}{Horten, Vestfold}
        {Utviklingsingeniør}{2008 - 2012}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem
            {Software lead}{for en skalerbar, distribuert PABX-platform basert på Blackfin prosessorplatformen, med embedded Linux og Asterisk i bunn. Prosjektet inkluderte Linux driverutvikling til internt designede kretskort, user-space bibliotek og applikasjoner for provisioning, monitorering, konfigurasjon og rapportering, pluss et Windows-basert konfigurasjonsverktøy.}
            
            \resumeItem
            {Softwareutvikler}{for konfigurerbare aksesspaneler til en ny generasjon av public address/general alarm systemer, basert på en ARM-platform med embedded Linux og et Qt-basert brukergrensesnitt.}
        \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-------- Personal ------------
\section{Personlig}
\resumeSubHeadingListStart
    \item{
    \textbf{Språk}{: Norsk (morsmål) - Engelsk (flytende)}
    }
    \item{
    \textbf{Teknologier}{: C/C++ (erfaren) - Java (medium) - Ruby, Python, Haskell (begynner) - Git, SVN (erfaren) - Github, Gitlab - Continuous Integration - Unit and Integration Testing (erfaren) - Static Code Analysis (CodeSonar) - Linux (erfaren) - Windows Server (medium) - Cisco iOS (begynner) - VMWare ESXi}
    }
    \item{
    \textbf{Interesser}{: Matlaging (glad amatør) - Sykling (begynner) - Gitar (begynner)}
    }
    \item{
    \textbf{Online}{: \href{https://github.com/bjorn-oivind}{github.com/bjorn-oivind} - \href{https://gitlab.com/bjobjo}{gitlab.com/bjobjo} - IRC: bjobjo @ freenode}
    }
\resumeSubHeadingListEnd


%-------------------------------------------
\end{document}
